（重要）高教公民關於香港時局的聲明：香港人應積極考慮支持《香港人權與民主法案2019》

就香港現時的政治局面，「高教公民」有以下三點聲明：

1/ 特區政府至今仍然以「暫緩」、「壽終正寢」等語言偽術來推搪，拒絕正面回應香港人的強烈要求，包括徹底撤回修例、收回暴動定義、撤銷所有反送中抗爭者控罪、追究警隊濫權和立即實行雙真普選。我們要求特區政府，立即正面回應「民間五大訴求」。

2/ 由近年選舉主任取消民主派候選人資格、入境主任拒絕馬凱入境、社團事務主任禁止香港民族黨運作、到親中立法會議員通過一地兩檢法案和試圖強行修訂《逃犯條例》，顯示親中派只顧執行北京旨意，完全無視香港民意。加上最近廣東當局在《廣東省推進粵港澳大灣區建設3年行動計劃（2018-2020年）》中，提出3年內在香港引進「社會信用評分系統」，香港自治地位已經危在旦歹。我們呼籲香港人積極考慮支持美國國會審議中的《香港人權與民主法案2019》，對破壞香港自治的親中派，實行凍結資產和禁止入境美國等制裁措施，以制衡避免香港自治進一步倒退。

3/ 現時，香港已處於中美新冷戰的最前線。我們呼籲香港人不能只當旁觀者，必須要盡全力在國際社會出聲，捍衛香港在地緣政治下的自主空間。

推！